讀機械工程既你 依家做緊咩？

我就做緊19打理 日日行地盤俾人call爆機

bs 乾收銀

做緊業主
日日追判頭野追到氣咳

E&m Consultant?係咪經常ot

巴打做到業主咁爽既

我做十仔就日日俾人追

做業主果面 都係追野追到仆街

都呢行都係辛苦啦
不過無以前做個間consultant 咁大壓力既

fg 半年， 平均每日ot 粒零鐘
不過感覺上點都好似好過準時放工
但返五日半or六日

做到業主係咪已經係工程字塔最頂 唔洗俾人屌屎忽

做緊sub仔
請問業主要大約幾多年先可以做到?

乾收銀唔係返5日既咩
你做耐啲識多啲人應該可以好似上面位巴打咁做業主 到時就爽死

乞食

我就黎加埋2年經驗都仲係乞緊15k 好想轉工 甚至轉行

巴，你做咩sub con

係外國做?

香港有咩...

J字頭公司

做緊safety, 人工好撚低

自控？

唔係自控 但聽講自控都係出名人工低

絲打你讀完mechanical 去讀個safety 再做？aso個啲唔係都17-18k打上既咩

做緊特別範疇sub仔嘅AE（即係打雜）
1年多少少經驗
拎個18K 但係返5日半

渣癲？

對上咪又係有老細
做好自己本分好少俾人屌既

依家打緊字

整緊mark 1

呢個人工都尚可以接受啦 黎緊咪再加人工

邊間就唔講啦 但我做個範就好窄咁囉

我都係喎

Mark 1咩黎 唔識

之前細consultant, 覺得大壓力又唔岩自己，而家做緊水喉sub仔，尚算ok, 係地盤環境麻麻

人地fg個個20k up啦，我先得16K
我唔係地盤安全主任果d, 係幫design document做safety check/report, 見住civil/E&M果邊有design/technical野學到，遲d可以考牌，自己果邊乜都學唔到又冇牌考，日日對住d 19文件，不過叫唔多OT hea hea地咁

係J字頭廠做緊Process
準備轉翻做BS

lift re

其實想hea，做中電代工ta都幾好，5日工，人工幾好

仲讀緊
醫院文員仔

有無筍工介紹？ 零經驗

係啊 就係返五日 不過日日都ot 咁解
只係感覺上5日ot 好過準時收工但返5日半咁
做乾收銀人工低，但係當人地比錢你學野啦
同埋算係最快考到牌既途徑，所以都唔諗咁多...
最好梗係入政府做

Iron man⋯

但返5.5/6日真係冇左好多時間 同埋做咩唔做mc 聽人講mc人工高啲

BS真係好咩 其實都只係餓唔死咁解

冇野學又低人工都好灰喎 講真做civil我唔知啦 機電呢啲 好多人都冇考牌都做上去E打上 你安全個邊唔係讀個3年課程就有野拎既咩

Re已贏
其實做𨋢人工待遇好唔好 我有啲同學grad hd就做𨋢 聽聞就多ot 常chur

好多公司口講冇野做可準時走 但事實就...
我都試過見工講讀緊書 佢前幾句話通常同事都自願留低做埋啲野 都唔會夜 轉個頭問我邊幾日要上堂就mark低幾多日咁 痴撚線

銀行gt

有冇巴打可以詳細分析下做 BS consultant 同main con 既分別（包括工作性質，前景，人工待遇等）

代工ta?即係唔係中電？

點解既 對呢行冇興趣？

有冇諗住畢業跳落黎工程地獄

Sub con
準備考牌

我有啲好奇 我地做bs拎到me牌之後有冇人認
Btw我都等緊政府接收 hea做人工高

三年了
得15k
仲要5 day大陸

BS 點都好過廠....
讀埋個pt degree就走

Design係講緊product design? 係既有啲興趣了解下 但係咪一定要上大陸跟廠一星期五日長駐個啲

其實考完個me牌sub con用唔用得著 真心唔知

睇post
做Mechanical design 果啲就四日大陸一日香港
做生產process 果啲就5日大陸
Project management都係四日大陸一日香港

利申:所有廠都越做越遠，無諗住係大陸生活好轉行

禮記N展

邊個盤呀

邊間🤨

Control engineering

Bse yr 2留名

巴打 禮記做BS好唔好？

有頭髮邊個想做。。。
我而家長短週，星期六返半日，覺得都有時間做其他野，以前返consultant 要ot真係返工放工訓教，忙嘅時候連假期都要番，番工又剩係畫圖，邊有時間讀書

Consultant 考牌易 用到讀書既野 人工低 易轉業主
Maincon 考脾較難 soft skills > technical
人工高 上PM 位搵好多
做工程唔好預工時短

依家做緊既業主基本上淨係請consultant 出身

業主係咪只請charter E?

大部分係
自己係少數未chart 就入業主既人

30歲先讀bs是否不智

巴打你係收銀出身？ 收銀壓力係咪好大？

Main con here 20k人工但又遠朝8晚6又要番六日長短 老老實實做多兩個月走準備轉行

每次搵工都會諗係咪一早讀電機好d

收銀出身
睇你跟咩project 啦

自己又唔係話太大壓力
做好本分 OT 無其他人講到咁勁 好耐都無番埋六日
同判頭關係都ok 大家都係做野為起貨
有獲咪坐低一齊拆掂佢
攪唔掂最多咪一齊俾業主屌

膠鐵

巴打你做左幾多年收銀？3A?

保安

4年
唔自爆 都係大收銀啦

其實就有既 同學有介紹
不過我志在 是但攞degree
唔是真係想做呢行
所以都諗緊

唔係正常4年chart到咩？

認真

做6-7年收銀員，拎左個牌就入兩電一氣或者地鐵等退休

Anyone consider joining the British Army?

You can join up if you are a BN(O) passport holder.

According to the latest Armed Forces Pay Review Body report, the Armed Forces 'are experiencing significant problems in both recruiting and retaining sufficient numbers of engineers for both officers and other ranks (ORs)'. (3.22)

Have a look at the thread below for details -

BNO與其去做慈母 不如加入英軍

未得閒攪
BS 見親都係6年左右chart
4年個d 應該都幾精英下

You may also want to try your luck in the UK. You can get a Working Holiday Visa to work in the UK and see whether your employer is willing to sponsor you to get a Tier 2 (General) work visa. You can get British Citizenship after 6 years in the UK under a Tier 2 (General) visa.

【英國】 英倫扮工室 XIII

Bs 4年chart
真係有就全行都知

讀機械香港條路闊過電機喎

冇關係，反正你都唔會係一野就chart MHKIE,
點都係ImechE or cibse 之後先chart hkie,
係香港你係mhkie 話知你me 定bse stream
最尾都係睇你cv 有d 咩job reference.

要幾年先re到

有無人廠做到好忙碌？

讀緊poly

year 幾？

咁多人做收銀 咁你地fg個陣袋幾多 我諗緊揸呢兩年轉到咩價返黎

失業

公司請唔請人

Me讀好難讀 出黎做bs野又低ba仔1-2k
有時真個諗轉行好過

做邊範啊 成日ot?

樓主想轉入收銀？

Main Con BS, 每星期返六日朝8晚6，無哂私人時間

JEC ？

藍田？

毒果PM, 人工5，6 餅+ fatfat 股票

上連登勿認真呀 ching

咁做政府又點先？

完全明白 仲要出出入入地盤成身污糟 d人講野又無文化 唔係話咩 只係有時諗起d同學出入寫字樓 自己成個乞兒咁

10年畢業，做左3年contractor engineer, 頂唔順成日趕期，轉左做安全佬

lm

想問下安全佬難唔難搵

Yes 呢行太戇鳩 人工又唔算高
入唔到政府轉行算

做緊港燈tech

做Consultant 返Design Office 咪又無限OT,
學歷唔高的做工程呢行就抵做，HD做個RSS WS2已經兩萬，高級科文無咩讀過書都可以上到4萬幾

12年畢業，做sub仔黎緊第3次升職，希望有37k 啦

4年charter到個d一定唔會有人唔知 重要個個人既背景都一定有返咁上下

Ching, 可以講下你一畢業個時幾多k?

諗緊轉啊 做乾收前途似好十仔咁多 十仔捱完都冇乜揸掂咁

5年37K

Supplier intern

咁我又冇咁大決心返大陸做工程 感覺返大陸就變左犧牲勁多野 好似行船個堆

邊間唔講啦

做政府咪即係日日返去r等收工 好似都唔洗點做

做安全佬係咪讀個course就入得行

真既都好勁下 應該chur到仆街

你不如叫人入解放軍好過 - Hong Kong Chinese nationals currently cannot joined the Chinese People's Liberation Army!

其實想chart係咪一定要入consultant
Sub仔冇得考 定有scheme就得

唔一定。只係行得辛苦d

你做乜鳩? 我比較左d乜 ?你玻璃心左?

聽講atal 會考到牌，但時間出

正常大公司都得，但只係容唔容易揾到人幫你簽

14

有冇人知 towngas graduate trainee 人工幾多? 幾年前有個offer 比我不過我最尾冇要到 依家成日諗返起就會咁樣問自己

轉左行

兩睇la, 舊人就R爛腳，新人就要執腳皮

依家難左d. 要讀個一年course 再加工程degree再加工作經驗先簽

巴打強!! 5年14去到37

電燈好似係最忙既行頭 範範都搵你夾咁濟 我啲朋友都成日提我唔好做電

緊係啦，乜野都要用電

咪又係咁上下
不過要返大陸半年好似

人工 工時如何

識人做緊文員

csd，冷氣同電都好忙

合約寫返5day 但實際有時星期六都返去做野
人工fg 12.5k

但似乎呢到冇人做落手做個啲tech

其實CSD 電唔多野做，只係d燈要排得uniform 去meet個uniformity 既requirement 姐。
如果講夾ceiling 入面一定係冷氣最煩，又風喉又chiller喉又condensate drain

番六日得12.5K? 咪玩喇大佬

當年一邊整火車一邊夜校讀書
而家讀完諗緊轉唔轉行

即係大約幾多？
Sorry 因為我 fg 已轉 field 所以唔知

GT $21k 左右

係 所以想轉工

JEC MT既話難唔難上位

我味係囉屌 仲要做正中機械佬唉
整緊重工機器 唔講太仔細 我個行好細

一係船一係飛機

我味係囉屌 仲要做正宗機械佬唉
整緊重工機器 唔講太仔細 我個行好細

都錯 唔好再估落去喇

份工同engineering完全無關係, 個副學位讀乜

升降台車？ 以前我都撈過幾個月升降台技術員

我諗行呢啲program 識做人重要啲 擦下鞋會易升啲

香港工程都好地獄既 唔係諗唔到可以做咩我都應該轉左行

佢個邊d老屎忽好多都做左學會要職

嘩 要charter咪

做生産玩具
不過唔知讀咩進修

Manufacturing?
我有朋友讀緊 做設計 材料應用⋯⋯

但係同main con比始終人工差一段距離 又唔知chart唔charter到

safety 20k
我真係做緊safety都未聽過呢個價

巴打似係safety assistant多 得個做字
我會選擇轉工

3年半入form，4年內Chartered
Chartered左但冇位升上去

5年經驗但得果22k 勝在番5日同埋都叫唔洗ot
做呢行唔charter係咪冇得再升？腦細叫過我幾次去搞

MTR
餓唔死又無發達

machines 其實我唔知自己讀緊咩
死背only

德國讀緊德文，準備今年讀完做野同讀埋日文/西班牙文

degree?

能源管理相關
唔洗點OT.

識人做緊國泰機師

iron man

17年 EE HD fresh grad，E&M sub仔返5日半得14k# (之前有應該算大間嘅 consultant請左，返5日15k，但覺得fg做sub仔好似學到多啲嘢，所以無要offer，宜加好後悔 #fs 好死唔死，自己戇鳩走左去讀叫做算ME嘅degree，ME啲嘢真係好撚難..pt讀又chur
宜加都返左三個幾月，發覺工程呢行並唔係想像中咁好，工時又長又要落地盤食塵，人工又唔係高 同埋可能因為我算係轉左field，加上可能係E&M公司，風火水都叫跟過下，嚟緊有單叫做大嘅pj又assign左我跟冷氣，反而係無掂過電 想問下其實想係呢行搵多啲，做冷氣係咪比較好?如果第日想考emsd果啲 inspector以我呢個情況又ok嗎?(應該考電/機械定bs? ) 定係其實轉行最好

我覺得冷氣要跟到大system先叫學到野（technical方面），如果唔係都係學點同人開會夾野多（因為四周圍都有冷氣野要夾，天花內外，室外室內）

冷氣底，大電唔熟，個人感覺認為大電的話一般設計都會學到唔少 technical野

邊間讀 ？
我爛grade無咩學校肯收
份工要一星期上一兩日大陸
好多野跟 不過多數準時收

MEjj
10k 5日半留名

degree holder? 咩工？10k好低

好似係city

[url]震雄注塑就係佢老竇蔣震開 [/url]

HD only
BS公司
初初唔知價 自己又趕住搵工
黎緊做夠一年諗住睇下佢開價幾多再決定做唔做廢青

same here，當時hea左好耐，又去左幾個旅行搵工，急起嚟自貶身價 之後發覺寫高啲其實都ok

大係點樣先叫大 嚟緊好似係成棟寫字樓風火水電翻新，叫唔叫大 不過室外點解關事，chiller機果啲?可唔可以講多啲 ?

冷氣黎講唔只設計，熟悉控制都好重要架

on9先讀me

乾收狗 慘過你

個人認為至起碼行 chiller system 先叫大系統

讀hd果時好似去過參觀 啲打膠機幾過引

HD仔咋

即係做beam plus個類？好做嗎

巴打... 10k不如做第二行 舒服啲

我就係on9仔

唔只架
有好多energy services都同BS較有關
不過project sum 唔夠起樓/翻新job 大嘍

乾收學完野捱完做業主就fatfat
十仔捱完都係做十仔

唔多聽人講做呢類範 好pay？

個個都入業主 唔通個個都入到咩

得ive HD 學歷可以申請咩

巴打R左？degree對安全佬係咪好重要？

垃圾公司

普通degree唔重要，重要係之後係公開大 學讀個個安全degree+工作經驗

以前唔重要，依家近一兩年差不多個個新人都有工程或related 科目degree, 再唔係就讀紅磚大學個OSH degree

R左

做野辛唔辛苦 係咪會成日比人罵?

公開大學近年好似成為唯一標準

我自己覺得好過做engineer, 不過就2奶仔都不如，下下夾野一定係錢同期行先，安全環保最尾，但鑊鑊出事死人冧樓一定係安全

而家HD入行做SS市價幾錢?讀多個OU 再入行會唔會好D

做緊mechanical design.
感覺上賤過地底泥

Asso fg 第一個project就做data centre嘅MVAC system